**南霍伦**（）是[荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")[格罗宁根省的一座城市](../Page/格罗宁根省.md "wikilink")，面积128.37平方公里，人口18,479（2007年）。

## 運輸

南霍伦有兩處火車站：南霍伦火車站與 Grijpskerk
火車站。每小時至少一班車次往返於[格羅寧根與](../Page/格羅寧根.md "wikilink")[呂伐登之間](../Page/呂伐登.md "wikilink")。平常日，火車每小時停留在南霍伦兩次。1991年以前，這條路線設有第三座車站：Visvliet。

## 自然

南霍伦中央區域有著一片廣大、部分有森林覆蓋的公園，稱為「Johan Smit
公園」。這座公園設有步道，提供民眾各種各樣的娛樂活動。運動館「Quick
Silver
S」舉辦許多活動，像是慢跑俱樂部或其他運動。公園還設有許多足球場與一個遊樂場。在一年中的大多數時間，可看見溫馴的[高地牛](../Page/高地牛.md "wikilink")（Highland
cattle）漫步在公園裡。

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.zuidhorn.nl)

[Category:格羅寧根省城市](../Category/格羅寧根省城市.md "wikilink")